\documentclass[10pt]{book}



\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{array}
\usepackage{babelbib}
\usepackage{braket}
\usepackage{caption}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{rotating}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{esint}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{subdepth}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{tikz}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titling}
\usepackage{upgreek}
\usepackage{url}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{vwcol}
\usepackage{wallpaper}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{physics}
\usepackage[c]{esvect}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[fleqn]{nccmath}
\usepackage[thicklines]{cancel}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true,spanish]{hyperref}
\usepackage[oldvoltagedirection]{circuitikz}
\usepackage[greek,spanish,es-tabla,es-nodecimaldot,es-noindentfirst]{babel}
\usepackage[symbol]{footmisc}
\usepackage{acro}
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

\sisetup{
  per-mode = fraction,
  detect-all,
  exponent-product = \cdot
}
\hypersetup{
  citecolor = blue,
  linkcolor = blue,
  urlcolor = blue,
  pdfauthor = {Javier Rodrigo López}
}
\captionsetup[figure]{labelfont={bf},name={Figura},labelsep=period}
\captionsetup[table]{labelfont={bf},name={Tabla},labelsep=period}
\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{}{0pt}{}[{\titlerule[0.8pt]}]
\titleformat{\subsubsection}{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubsubsection}{1em}{}[{\titlerule[0.05pt]}]
\titlespacing{\section}{0pt}{2\parskip}{\parskip}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{\parskip}{0pt}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{\parskip}{0pt}
\usepackage{enumitem}
\setlist{before={\parskip=3pt}, after=\vspace{\baselineskip}}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.5em}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{bigstrut}

\renewcommand{\vec}{\vv}

% Tipografía
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\rmdefault}{\sfdefault}

% Para escribir decibelios SPL
\DeclareSIUnit\dbspl{dB\ensuremath{_{\textnormal{SPL}}}}
\DeclareSIUnit\dBlin{dB\ensuremath{_{\textnormal{Lin}}}}
\DeclareSIUnit\dBA{dB\ensuremath{_{\textnormal{A}}}}

% Siglas 
\DeclareAcronym{dvb}{
  short=DVB,
  long=\textit{Digital Video Broadcasting},
}
\DeclareAcronym{ts}{
  short=TS,
  long=\textit{Transport Stream},
}
\DeclareAcronym{es}{
  short=ES,
  long=\textit{Elementary Stream},
}
\DeclareAcronym{ps}{
  short=PS,
  long=\textit{Program Stream},
}
\DeclareAcronym{pes}{
  short=PES,
  long=\textit{Packetized Elementary Stream},
}
\DeclareAcronym{pid}{
  short=PID,
  long=\textit{Packet Identifier},
}
\DeclareAcronym{pcr}{
  short=PCR,
  long=\textit{Program Clock Reference},
}
\DeclareAcronym{pmt}
{
  short=PMT,
  long=\textit{Program Map Table},
}
\DeclareAcronym{pat}
{
  short=PAT,
  long=\textit{Program Association Table},
}
\DeclareAcronym{psi}{
  short=PSI,
  long=\textit{Program Specific Information}, 
}
\DeclareAcronym{dvbsi}{
  short=DVB-SI,
  long=\textit{Service Information},
}

\title{\Huge Difusión de contenidos audiovisuales\\\huge Apuntes de laboratorio}
\author{Javier Rodrigo López}
\date{\today}

\begin{document}

% Este comando crea el título
\maketitle

% Este comando crea el índice
\tableofcontents

\printacronyms
\acresetall


\newpage

\chapter{}

La \ac{pat} tiene siempre el \ac{pid} 0. En la \ac{pat} se albergan los \ac{pid} de los \ac{pmt} de cada programa.

En la \ac{pmt} se albergan los \ac{pid} de los \ac{es} de cada programa.

Los \ac{ts} tienen un tamaño fijo de 188 bytes. Los \ac{pes} no tienen un tamaño fijo, pero la norma indica un tamaño mínimo y un tamaño máximo. Un \ac{pes} siempre comienza con un paquete de transporte. El primer paquete de transporte contiene la cabecera del \ac{pes}.

La cabecera de un \ac{ts} tiene una estructura fija:
\begin{description}
  \item[8 bits] Byte de sincronismo. Siempre es 0x47.
  \item[1 bit] Indicador error de transporte. Si es 1, el paquete contiene errores.
  \item[1 bit] Indicador de inicio del \ac{pes}.
  \item[13 bits] \ac{pid}.
  \item[2 bits] Indicador de codificación.
\end{description}
\end{document}
