\documentclass[10pt]{article}


\input{../../Archivos comunes/Preamble.tex} % Se incluye el preámbulo

\title{\Huge Sistemas basados en microprocesador\\\huge Apuntes de clase}
\author{Javier Rodrigo López}
\date{\today}

\begin{document}

% Este comando crea el título
\maketitle

% Este comando crea el índice
\tableofcontents


\newpage

\section{Presentación}

\subsection{Datos descrptivos}

\subsection{Profesorado}

\begin{itemize}
  \item Julián Nieto Valhondo (Coordinador) \href{julian.nieto.valhondo@upm.es}{mailto:julian.nieto.valhondo@upm.es}
  \item Eduardo Barrera López de Turiso \href{eduardo.barrera@upm.es}{mailto:eduardo.barrera@upm.es}
  \item Mariano Ruiz González \href{mariano.ruiz@upm.es}{mailto:mariano.ruiz@upm.es}
\end{itemize}

\subsection{Contenidos}

\begin{itemize}
  \item Bloque 1. Microcontroladores Cortex-M de ARM. Keil ARM CSIS
        \begin{itemize}
          \item Arquitectura interna. Elementos fucnionales, reloj, interrupciones.
          \item Introducción al desarrollo de aplicaciones para microcontroladores Cortex M con CMSIS.
          \item GPIOs-Timers
        \end{itemize}
  \item Bloque 2. Bloques funcionales de un sistema basado en microprocesador
        \begin{itemize}
          \item CMSIS Driver - Interfaces de usuario
          \item Sensores / Actuadores
          \item Comunicaciones
          \item Técnicas de desarrollo de aplicaciones - RTOS
        \end{itemize}
  \item Bloque 3. Integración y desarrollo de una aplicación
\end{itemize}

\subsection{Calendario}

\subsection{Metodología}

Clase de laboratorio: A3002
Por parejas

\subsection{Evaluación}

\subsubsection{Convocatoria ordinaria}
\textbf{Test y examen práctico de los Bloques 1 y 2.} Son dos pruebas separadas, evaluadas por hitos. Las partes que se superen a lo largo del semestre, se guardan para no hacerla en las siguientes pruebas. El primer bloque tiene un peso del 15\%, el segundo bloque tiene un 20\%.

Es obligatoria la asistencia al laboratorio, al igual que la entrega de las prácticas en tiempo y forma.

\textbf{Calificación del Bloque 3.} Examen: Que el trabajo funcione según las especificaciones, que contestemos bien a las preguntas y que la memoria técnica sea adecuada.

Todas las pruebas tienen que superar una nota mínima de 4/10.

\subsubsection{Convocatoria extraordinaria}
Se compondrá por test y examen práctico de los Bloques 1 y 2, además de un diseño de mediana complejidad para la evaluación del Bloque 3.

\subsection{Recursos}

\begin{itemize}
  \item Préstamo de la tarjeta \verb|STM32-Nucleo-F429ZI|
  \item Préstamo de la \verb|mbed Application board|
  \item Cable USB a micro-USB
  \item Cables estilo Arduino macho-macho.
\end{itemize}


\end{document}
